為哈韓欠債20萬 港女一度想輕生

年約30歲的Natalie和不少青年人一樣，熱愛韓國流行文化，她除愛買韓國衣飾和化妝品外，幾年前向學生資助辦事處借貸修讀有關韓國的文化課程，加上信用卡債務，欠債6萬港元。課程包括暑假到首爾交流，租金加消遣、購物，令她的卡數愈積愈多，回港後被迫輟學，全職打工還債，但她未有節制花費，試過「成份人工還Min Pay(信用卡最低還款額)」，5年來累積欠下約20萬港元信用卡數，因還債壓力想過輕生。她感到不能長此下去，終向提供債務及理財輔導的社福機構明愛向晴軒求助，協助債務重組。

不願正面出鏡的Natalie接受東網訪問，一邊翻看她在首爾的旅遊相片，一邊講述欠下巨債的原因及還債經過。她表示，約在5年前全職修讀3年制高級文憑課程，課程包括首爾交流及學習韓文，當中清楚列明除了學費，其他支出均要學生自費，當時只有兼職工作故收入有限，加上在出發前已有分期還卡數，欠債多達6萬港元。交流期間她要支付月租6000港元住宿費，加上在當地消費，債務又再增添1萬港元。

欠債纍纍，全職讀書令她無力還債，她惟有忍痛終止學業，轉做月入8000多港元的文員。工作收入不高，但她未有改變壞習慣，繼續大灑金錢購物和去旅行。舊債未清新債未還，最多累積近20萬港元卡數。她坦言，當時全部人工都用作還「Min Pay」，令她有感「搵錢只為還債」，經常因還款壓力大而不開心，甚至有想過自尋短見，當想到自己從未對父母盡過供養責任，最終「的起心肝」向向晴軒求助，在社工、會計及法律界人士的意見下，她選擇將債務重組，分10年攤還，每月還款3000至4000港元，並要限制消費開支，近2年已沒有再到韓國旅行。

明愛向晴軒債務及理財輔導服務團隊主任翁麗萍表示，年輕人欠債求助個案有上升趨勢，去年中心服務約5000個個案，22%服務使用者為20至30歲年輕人，相比2012年只佔約17%，欠債金額平均10萬至20萬港元。她分析上升的原因，指年輕人工作和收入不穩定，部分人要還學債，亦有人因做生意和搬出來自往。

做ptgf lo, 蠢到咁

泡菜害撚死人

還埋先死ok ?

死左無壞

會窮

白痴港女

欣賞
貼埋塊閪比Oppa屌

所以話迷泡菜既女人通常都係弱智

成30歲人...

老港認同

崇韓女人=on9

最多累積近20萬港元卡數。她坦言，當時全部人工都用作還「Min Pay」，令她有感「搵錢只為還債」，經常因還款壓力大而不開心，甚至有想過自尋短見，當想到自己從未對父母盡過供養責任，最終「的起心肝」向向晴軒求助，在社工、會計及法律界人士的意見下，她選擇將債務重組，分10年攤還，每月還款3000至4000港元，並要限制消費開支，近2年已沒有再到韓國旅行。

最多既時候先近20萬
還就還36-48萬
仲勁過九出十三歸

重組完要還多十幾萬

垃圾 一早應該死左去
搵8000爭成20萬

又係垃圾情報作故仔,
唔排除係香港真有其事,
但係咪情報記者親身訪問 成問題

痴線

死.韓.狗

呢篇係方向報，唔係晴報。
晴報個d網上熱話根本就係廣告，唔係新聞，
網上click兩click，廣告商賣下廣告就當一篇，將廣告當做新聞包裝。

成30歲人 死左佢啦。我做你老母老豆都無眼睇

30歲都儲唔到20萬,睇黎佢都真係幾大洗

做人做到咁 不了

我有個朋友又係勁迷bigband,一年睇五六次演唱會仲要睇vip同飛去日本韓國睇 呢d溝到真係家門不幸
成28歲仲咁痴線

轉做月入8000多港元的文員

而家仲有8000幾蚊工咩? 最低工資?

28歲個腦仲未生埋, 當自己十幾歲
就黎高齡產婦啦,呢d多數剩女冇人要

係咪預撚左有人埋單養佢
成三十歲人都唔識理財

根本條女就大洗 首爾你慳d既2000幾3000已經夠租屋一個人住
6000起碼2 3房

唔死都冇用

根本係條女大花筒

韓狗就是弱智

可能計落時薪係最低工資呢
話就話全職
都無講話係返一至五朝九晚五嘅工

睇完成篇野
根本唔關追韓星事
係條女本身就係on9

未出發前已經爭6皮野 , 咁既財政狀況仲要出國留學
留學唔緊要 , 但最後都讀唔掂 , 出返黎返工
但係得8k

其實都唔係叫on9 , 直頭係社會垃圾
計埋條數分10年還 , 拎中位數
都係3500 一個月 , 總數還42萬
咁都肯制

佢話成份糧還minpay
咁根本成世都還唔清,而家咁樣只少還得清
都冇計啦

不過講真市面咁多借錢廣告講到唔使還咁款真係好on9
威得一時窮成幾年, 個個月還款好過癮咩,根本就瞬間變窮撚

都係自己揀

做唔到

抵死

抵撚死

有朋友中意bigbang 佢地腦中只有同bigbang成員拍拖幻想 冇想過正正經經拍拖
就算有人追 拒絕晒

突破盲腸，6000 around 834,000 won
住到好好啦。

睇個背脊都知個樣係豬閪
所以依啲泡狗只可以死咗了事

分唔清現實既女人
幾多歲先
中女真係玩撚完

好彩嚟到韓國現場咋

追星班女通常都無男友，感性over理性，覺得係台上面偶像形象就係佢地擇偶條件，甚至已經當左偶像就係男友。

我識有女為咗見韓星，專登放一日假都搭十個鍾飛機來回，返嚟落機返工。

唔好有正面圖

ptgf肯定係咁比人彈鐘，蝕晒車錢

抵撚死 蠢到咁

快撚d啦

追星追到去庇護工場

完全冇理財觀念根本就等死
做parttime,look卡黎讀書,佢諗過點過呢幾年未
可以讀讀下頂唔順停學既,學費都蝕埋
蠢成咁真係冇得救

還min pay 但個balance 係乘返息之後仲貴過一開始條數

揀女真係唔好揀哈韓
你話十拎廿歲鍾意韓星追韓星都接受到
成3張野好心就就搵番d正常興趣

幾十歲人都咁撚on9

睇佢個look成搵人埋單都難啦
絕女款

其實係架.
的起心肝, 辛苦d 快快趣趣還撚左佢算啦.....
不過我覺得篇野最後先得人驚.
年輕人欠債, 其中一個原因竟然係出來自住, 係咪痴孖根...

10年喎

咁廢嘅國家都去崇拜，港女係咪m血湧上腦呀？

但她未有改變壞習慣，繼續大灑金錢購物和去旅行。舊債未清新債未還，最多累積近20萬港元卡數。她坦言，當時全部人工都用作還「Min Pay」，令她有感「搵錢只為還債」

精神分裂?

邊間 high dip 仔都要讀 3年 full time
咁撚 high

搵條毒撚埋單咪得囉。

快啲死

搵8000 ／月
睇樣似搵條水魚幫佢埋單

佢自己碌到十萬理論上已經要打去銀行講做信用卡現金分期 , 冇錯係好高息
但一定俾佢咁大條數找min pay平
爭咁大條數 , 仲去做文員
洗碗洗廁所逗返12k一個月捱兩年好撚過啦
每個月收入多4-5k拎去還錢真係差九丈遠
btw醒既就唔會返pt仲去追星狂shopping啦

結論：抵撚佢死

有腦嘅都唔會中意無歷史文化底蘊嘅韓國

30歲港女

毒撚都唔要啦

韓國明星太sell樣，靠視覺，港女睇明星好多都係睇樣唔睇實力，班港女當晒班泡星係佢哋夢中情人。
之前開電視睇viu，新聞講BTS點撐起成間公司，最尾講韓國樂壇有實力，我笑咗出嚟。（或者可能有我唔知）。

韓國娛樂圈咁蓬勃咁亮麗咪多得你班韓撚進貢

女人唔駛諗拍拖結婚買樓洗費，所以冇必要擁有基本理財概念。其實幾幸福。

咪又係靠衣著化妝
你估真係個個都咁天生靚仔咩

黎黎去去都係搵d熱褲整容雞跳舞show腿引毒撚
搵d小白臉chok樣懶型引港女

課程包括暑假到首爾交流，租金加消遣、購物

轉頭會控訴香港冇好男人

我敢講哈韓女係最低質嘅女

條女值唔值20萬 張單咁貴係都埋第2張

報果啲咩國文化咩語文交流課程嘅都係戇鳩

不如申請破產啦屌

其實二十萬好小
你有心還，唔講做洗碗
咪做待應，萬幾蚊個月，兩三年都還完啦

On9 依個個個大學生一畢業都負廿萬學債啦

wfc

地鐵站D港女好鍾意一路慢行一路睇韓劇，阻撚住晒

我去幾次首爾滑雪機票住宿滑雪飲食全部加埋都係3千幾

但佢爭卡數 要一筆清就唔止廿萬啦

坐言起行 點解唔死？

e d 真係好廢.

條女個樣實係好撚豬

記得拎埋咩鳩大腸 李xx 金xx 班oppa車頭相先好死

on9 冇錢仲學人大洗去旅行 冇腦港女

同埋我位朋友有些少逃避現實 比人hurt過 就同追星陶醉自己 佢都係為睇演唱會 快閃星期五六日飛韓國 但去韓國冇旅遊 什至一餐好既都冇 去便利店搞掂 唉 我都想知朋友幾時會醒 到到佢三十幾歲都仲係咁點算？

大腸

諗起暗金醜島君第一個case個女人
最後爆煲變痴線婆

有係有 但d港女理得佢地有冇實力 滿足到視覺咪得

蠢女人，咎由自取

唔出奇，我細佬都借左幾萬比兩按一上

大把人追女神都欠債啦
不過無屌過就成咁就真係死咗都唔抵

細個老母都教
行路停低挷鞋帶都要行埋一邊先挷

dup 低頭行住玩電話
唔睇路唔理其他人 迫人避佢
呢D人好冇家教 好自私

如果你18,22就當你未成熟仲未識諗
成30歲都咁on9,仲要搵8000蚊,唔好累毒撚自己摺埋個西搵青瓜算啦
毒撚都有毒素既要求

韓狗弱撚智

話時話, 呢套野係咪唔會再有中文化?

東方篇野有晒骨

你都ON9
幫呢D女人埋單
你死硬

迷韓果然會損害智力
8K人工去做譚仔跇, 人工差唔多一個double, 而且唔洗俾的士佬寸搵得少過佢

迷韓果然會損害智力
8K人工去做譚仔好過, 人工差唔多一個double, 而且唔洗俾的士佬寸搵得少過佢

晨輝都唔收呢條嚴重弱智

已經想像到咩樣

享受物質又唔諗後果
到還果陣又呻自己慘

學生資助辦事處借貸
利息好過 , 伏來
屋企人都都中伏. 還咗十年先還晒錢

利息好高

出面個D咩還款一筆清
有冇咁高息
還多一倍顛

睇你咩資料
如果你料唔靚TU又低仲分到60期
有啲真係會還近一倍架

唔會因為差人錢而死。而係覺得自已咁戇鳩，唔死都無用。
唔係因為銀碼。

渣波渣媽媽

臭閪韓畜真係冇撚用

廿萬係咩數？
唔計樓，我爭緊銀行50卡數

哇 巴打搞咩爭落咁多
卡數定p loan

咁係條女on9，唔關泡菜事

還 10年
仲要以後冇信用卡用😂😂😂
點條死路比佢行😂😂

條女弱智

唔知個報導係咪真。但如果真既話我想請你食屎。

唔咁樣佢都係死
搵得8000, 還minpay

認真做2,3年嘢一定還到啦

女人 end game 從來都係嫁人 一了百了
只不過係佢冇諗過成 三十路 都未玩到個 end game 啫

廿萬姐

下？個腦真係裝屎

好多 毒撚 又咪成日幻想自己同 AKB48 既成員拍拖

我記得韓國政府有提供資助金鼓勵外國人去當地讀語學堂，可以做到免學費加有額外生活費

明明係條女問題又屈韓國😂😂😂
利申 每年都去韓國追星但財政穩健